% !TeX encoding = UTF-8
% !TeX spellcheck = russian-aot
% !TeX root = book.tex

% Было добавлено в шаблон PhD где-то между 1257fb2 и dbd175f; хз зачем
%\usepackage{aliascnt}

% Счётчики
\usepackage[figure,table]{totalcount} % счётчик рисунков и таблиц
\usepackage{totcount} % пакет создания счётчиков на основе последнего номера подсчитываемого элемента (может требовать дважды компилировать документ)
\usepackage{totpages} % счётчик страниц, совместимый с hyperref (ссылается на номер последней страницы). Желательно ставить последним пакетом в преамбуле

% http://www.linux.org.ru/forum/general/6993203#comment-6994589 (используется totcount)
\makeatletter
\def\formtotal#1#2#3#4#5{%
    \newcount\@c
    \@c\totvalue{#1}\relax
    \newcount\@last
    \newcount\@pnul
    \@last\@c\relax
    \divide\@last 10
    \@pnul\@last\relax
    \divide\@pnul 10
    \multiply\@pnul-10
    \advance\@pnul\@last
    \multiply\@last-10
    \advance\@last\@c
    #2%
    \ifnum\@pnul=1#5\else%
    \ifcase\@last#5\or#3\or#4\or#4\or#4\else#5\fi
    \fi
}
\makeatother
\newcommand{\formbytotal}[5]{\total{#1}~\formtotal{#1}{#2}{#3}{#4}{#5}}

\AfterEndPreamble{
        % Регистрируем счётчики в системе totcounter
        \regtotcounter{totalcount@figure}
        \regtotcounter{totalcount@table} % если иным способом поставить в преамбуле то ошибка в числе таблиц
        \regtotcounter{TotPages} % если иным способом поставить в преамбуле то ошибка в числе страниц
        \newtotcounter{totalappendix}
        \newtotcounter{totalchapter}
}
